東涌 - Dunkirk in Hong Kong (文長慎入)

(代朋友po)

走過東涌千里行，相信許多人似我徹夜難眠，另一方面許多手足不約而同聯想起鄧寇克撤退的歷史。有關歷史不在此贅述，有興趣可自行google，或見下post：

我正名今晚91係香港鄧寇克大行動！
- 分享自LIHKG 討論區

[突發] 今晚香港人大撤退係2019年既Dunkirk evacuation

反暴抗爭以69遊行作為起點，百萬市民多次上街展示民意、高呼訴求，惟政府視民意如無物，聯同警察施以暴力鎮壓。暴政向市民正式開戰至今近三個月，終戰之日遙遙無期。

三個月來交戰連連，每次交戰後次日太陽如常升起。政警暴行變本加厲，市民則繼續打工生活，偶爾兼職義士，以對抗全職暴徒。處於彼盈我虧之劣勢下，市民方傷殘者、被捕者、受辱者日眾，民憤雖亦與日俱增，但恐烈火終會燃燒殆盡。

經過831太子站慘烈一役，不少手足心灰意冷，甚至坦言棄game。有人認為錯在港豬，有人認為錯在冷氣軍師，有人認為錯在和理非；大家本是同根生，何以大敵當前反而互相攻擊？何以無人質疑社會亂象之主因？社會動盪難道是因為勇武？難道是因為和理非？難道是因為港豬？
難道不是因為政府偷偷蠶蝕社會？

相信無人忘記因絕望而死諫政府的手足，
相信無人忘記警察開槍奪去手足的眼睛，
相信無人忘記政府濫權抹殺大家的未來，
相信無人忘記集會、遊行、穿黑衣是自己應有的權利，
既然一切一切尚未忘記，何以一再輕言放棄！

901和你塞並不完美：有瘦弱細小的手足負責砌路障，一面搬，一面砌，不小心就砸到腳；有大愛的手足不問來由，一聽到救護車響號就拆欄讓路；有經驗尚淺的手足一直在旁觀察，直到撤退仍未及出手。說到重頭戲，不得不提未竟大量取消航班之功，成千上萬手足已急於轉職成步兵，由東涌徒步行三個小時至青馬收費廣場，然後等家長一個一個接走，而我亦是等待拯救的其中一個步兵。這不遜於盟軍受困鄧寇克、眼望國土而不及的境況，因為今次手足受困東涌有一半是自己造成。

但懇請大家退一步想，全民皆知對家手段之狠、機場禁令之毒、東涌地勢之兇、港鐵配合之險，因此早知901和你塞必定是場硬仗，不過大批手足始終堅持挺身而出，以使機場附近交通癱瘓。這實在有賴連登仔大力宣傳、多個TG channel提供消息、現場手足互相配合，以及家長支持和鼓勵方能告終，一切絕非僥倖，而是萬眾一心之果。

回顧多日的抗爭，我謹此請求各位手足，儘管批評，儘管指責，但千萬不能放棄自己或者其他手足，其他手足自然會汲取教訓，務求下次努力更進一步，直至光復為止。

香港人，一個都不能少！

Together we stand,
Together we fight.
Even if we are strangers,
We are all Hongkongers!
Together we are stronger!

最後送上邱吉爾演說：

(P.S. 朋友話用書面語易啲傳播，利申未FC)